假如以後用"緊急法"立法是否唔駛再需要有立法會？每年可以慳番唔少公帑！

張達明表示 引用緊急法推行禁蒙面法 只會將香港推入萬劫不復的地步

消息指，政府將引用緊急法推行禁蒙面法。香港大學法律學院首席講師張達明表示，引用緊急法推行禁蒙面法只會將香港推入萬劫不復的地步，政府是下一個非常大的賭注，因為現時的問題並非法律問題，而是政治問題，立禁蒙面法不但未必止暴制亂，更是向全世界宣示，香港政府不會再遵從法律程序處理法律問題，是一個很壞的先例。

他又表示，曾和金融界人士溝通過，不論禁蒙面法立法內容多麽局限也好，設立禁蒙面法，許多投資者都會考慮撤資，因為已經向全世界展示了，香港的法律是可以隨時更改，投資者亦十分擔心政府有機會實行外匯管制，會令他們十分擔心。

志不在蒙面法立法
真正原因係為用緊急法立法開先河

pish

所以攬炒